【加息鳥】花旗調升H按封頂息至2.35厘 每月或供多250元

因應港元資金成本上升，再有銀行調高H按封頂息率，花旗宣佈，H按計劃為一個月拆息（H）加1.4厘，封頂息率為最優惠利率（P）減2.9厘，而花旗P為5.25厘，即實際為2.35厘，在現時一個月拆息持續高企下，等於供樓客須多付利息0.1厘。

反而P按計劃似乎更有着數，其實際利率為P-3厘，即等於2.25厘，在1個月拆息高漲時，P按反而更有着數。

以市民參與H按買600萬樓為例，首期為2成，分攤30年歸還，假設利率為2.35厘，每月供款為18594元，假設利率是2.25厘，每月供款則為18348元，微升250元。

花旗指，會不時檢視按揭息率，並因應市場情況作出調整，是次調整按息利率是因為要平衡資金成本上升的壓力，提升銀行風險管理。

樓爆將至
繼續gogogo

Mola mola

以前
樓平息貴
依家
樓貴息平

但當之後 息都唔再平既時候
真係唔知香港樓價重點橕落去

我知今次加得0.1厘 好少
食少餐飯都係到
但加息係周期黎 依家岩岩開始姐
唔洗心急

供得起呢個價既 食餐飯都應該係呢個數兩倍啦